就算冇安心出行 戲院全部都係藍店黎

邊個叫人入戲院睇黃戲 根本就係為左支持藍戲院
2021年 黃戲 重係咪一定要上係戲院同藍店分成?

和你講戲院
黃子華黃不黃，其實沒甚麼好討論，也何必要討論。反而院線黃定藍，就更有討論價值，至少大家可以知道票錢往那裡去。有心連登仔整合的《黃藍戲院篇》雖不完美，但可接受和改善() ，同時道出了不僅是「黃色經濟圈」的局限，也面對香港經濟結構的困境。我的經濟學程度只有中學，談學術數字也不懂談，已有其他高人在分析。因此，作為一個從業員，只談電影業好了。

大家平日說票房數字，又知不知道錢走到哪裡去呢？
假設1張票100元，其實戲院大約會拿了當中的60元，剩下的40元就歸電影公司 / 發行商 / 片主所有 (64比只是大約，有時是case by case的)。因此，1千萬票房，約600萬是戲院收入，400萬才算是電影公司的收入。現時，香港大約有50多間戲院 (接近60)，主流院線有MCL、百老匯、UA、Cinema City、英皇、嘉禾、新寶，其餘院線只有一間戲院。
以下資料全是公開找得到的︰

1/ MCL: 寰亞集團旗下，主席是林建岳，相信大家也認識了。

2/ 百老匯: 安樂旗下，在中國也有大量影城業務，20隻手指都數不完，股東有中國投資者。連登仔說百老匯沒有無表態，其實又不然。早前有內部員工出了一封藏頭詩電郵 (「全民三罷，晤大訴求」)給會員，之後就出了封道歉聲明。此外，Kubrick書店內曾見過劉曉波的詩，也有很多「黃」藝術家和相片展覽，但有關社運和反送中的書(獨立書店有很多的)，可以說絕無僅有 (有錯請指正)。*註: 中國也有數家Kubrick書店。

3/ UA: 娛藝，立基集團 (LARK GROUP)，除了戲院，還有餐飲、地產業務，中國多個城市也有UA影院。連登寫幾年前已賣給中國老闆，難以查證 ()。

4/ Cinema City: 天馬影視文化控股有限公司旗下，黃百鳴大家都認識了，就是製作大家最喜歡劇透的《葉問》系列，今年農曆新年又有《家有囍事》了。

5/ 英皇: 英皇娛樂集團旗下，愈來愈多戲院，市場佔有率也愈高，而楊受成也不用多說。

6/ 嘉禾: 橙天嘉禾娛樂集團，中國公司。

7/ 新寶院線:創辦人陳榮美提名777做特首

8/ 剩下的戲院: Metroplex (合和集團)、CGV (韓國)、L Cinema (韓國)、元朗戲院、巴倫紐 (華懋)、寶石戲院、新光(李居明)和古天樂電影院(天下一)，早前The Grand被百老匯收購，而最近馬鞍山戲院都被英皇收購了。

如果已現時的「黃門檻」(即表過態、做過嘢、捐過錢)，1-8極大部份都係藍。換句話說，你一踏進電影院，那怕看的是黃子華 / 藍子華也好，60元就率先跌落所謂藍色經濟圈。這樣列舉出來，不是叫你罷進電影院 (我自己都是影迷)，目的只是認清現實，做一個fully informed choice。沒錯，現實真是避無可避，除非不看。當中一定會有「lesser evil」，但一來從沒有清晰門檻，二來已超出了我的認知範圍，就大家自行綜合資訊判斷好了。
又，更可悲的是香港土地問題，戲院的租金超極昂貴 (也解釋了戲院為何專放映大片)，60元一部份又流進商場的管理集團 (或業主)，戲院還要面對加租壓力。而「黃」的商場集團，恐怕也萬中無一吧。大家還記得2012年，LV以20倍租(年租差不多2億元) 踢走了時代廣場地舖的UA嗎？今年市道不好，傳聞強如LV也要撤租了。到此地步，60蚊，9成9都已「certified blue」。這觸及香港經濟結構最本身的壟斷根源，也就是維持各行各業黃色經濟圈的難度。(好了，讀到這裡，大家都知道其實我沒有甚麼真知灼見，都是說ABC。)
不過，難，不代表不做。
別忘記，100元裡還剩40元。
有如其他黃店，租當然要交，但盈利愈多，員工可加人工、請人減輕工作量，甚至開分店，都是我們所樂見的。因此，當有一部與自己價值觀相近、有質素、又喜歡的電影，別再想了，就去看吧！今日唔知聽日事，當真一日有公司夠錢開「黃戲院」了，而你又真的忍不住要看《葉問》(嗯…)，也起碼有60元回流入黃色經濟圈嘛。
其實，幾個月來黃色經濟圈的宗旨，都是「盡做」: 盡力接收資訊，盡力做好消費選擇，盡力不違背自己初衷。事實上，以香港現時的情況，實際操作上怎可能做到「純黃」呢 (即黃色產業和供應鍊)？難以置信的是，已面對如此困境，被巨型藍獸包圍 (物流、交通、航空、電訊、地產、飲食、建築、能源)，有人還熱衷於把門檻提到喜馬拉雅山這樣高，而不是壯大己方勢力。到最後真正被認可的「黃店」，又會剩下多少家？這些在喜馬拉雅山山峰的少數黃店，又怎能取代藍店，成為主流？
我們除了道德快感，又剩下甚麼？
結果，黃鬥黃，藍又鬥黃，未杯葛敵人，就先杯死自己了。店如是、電影如是、人如是、香港也如是。
港難當前，對人寬容一點，也許會發現自己也沒這麼討厭。

為左入藍戲院
留資料 屎都食

UA我係舊員工，佢的確係大陸公司

戲院分成 是否64比 ?
fb呢條友講既野係咪真?

咁又唔知...我兼職

香港d代理都係 食水勁深 d 尤其4k
所以睇戲盡量網上買最好

因為呢個世代就唔需要再有戲院
但就為左合理化黃戲
叫人入藍戲院 幫藍戲院賺錢

8/ 剩下的戲院: Metroplex (合和集團)、CGV (韓國)、L Cinema (韓國)、元朗戲院、巴倫紐 (華懋)、寶石戲院、新光(李居明)和古天樂電影院(天下一)

我愛你 狗眼看人妻
想屌

黃豬迫到自己連戲院都冇得入